民主就係「少數服從多數」咁簡單嘅話，韓國瑜就唔會俾人拉落馬啦

初選其實只係一個集中競選資源嘅機制嚟咋，而當有班人初選支持嘅人失敗，佢地係有權再選擇自己意向架。民主更重要嘅一樣嘢係多數都要安撫返少數，除非你地覺得自己嘅所謂多數已經夠你贏埋正式選舉啦下

初選好似由頭到尾都係規定落選咗就唔好參選立法會，而冇叫過選民要含淚投初選贏家

只有參選人有資格唔尊重初選結果

有好多人屌緊啲唔滿意續果嘅人喎，乜贏咗嘅人唔要呢啲輸咗嘅人支持嗱？

支持黃碧雲繼續參選

同樣，呢個都係參選人自己選擇
到頭來變咗20- 連3分1都保唔住唔怪得人

樓主是咪on9
知唔知Korea fish總統大選輸幾多
係高雄又俾高雄人用幾多票罷走左

咁佢高雄當日又贏幾多啊？少數唔服多數嘅結果咪就係選民有你講嘅呢個機會彈撚劾走咗韓國瑜囉。

Tyranny of majority

民主唔係少數服從多數咁簡單
仲要尊重少數

慎記

個人認為現實唔會做到真民主
因為人類太on9

怪論
偷換概念

話人係偷換概念前，唔該指出下點輸換概念法先，唔好求其留四隻字當反駁咗

咁咪「少數服從多數」罷免韓國瑜，有咩衝突

一開始韓國瑜係贏咗選舉喎，民主只係需要少數服從多數嘅話，搞咩彈劾先？彈劾已經係一個反口嘅手段嚟架喇

2018年高雄市市長選舉結果
韓國瑜 得票數892,545票/1,656,907人 (投票人數 )

2020年高雄市市長韓國瑜罷免案
同意票939,090票
By wikipedia

你都識講當日丫嘛，你做唔到野就俾人彈劾公投落台

你估好似香港問責制咁兒戲呀

人心會變，民意會轉，選完做唔到野，選民失去信心一樣可以踢落台

呢啲先係真正既民主

你個例子都係因為佢選到之後做柒事，包括講錯野同選總統先比人彈劾

而唔係一開波就比人彈劾

如果有朝一日，例如立場姐姐比人影到同林鄭有密談之類，一樣會比人圍屌要趕佢出名單

榮清又引彈

唔係反駁樓主既觀點
但罷免韓國瑜正正係少數服從多數既例子

咁咪係因為韓國瑜冇去特別做啲嘢去令本身輸咗嘅人服佢，所以先會有彈劾議案出嚟囉

爬完文

樓豬功力weak咗好多。。。。。
見到牙藍大勝就為鬥氣而鬥氣夾硬講。。。。。

咁不如選完做一世
唔需要每四五年選一次

你都on撚鳩，我連何桂藍都冇提過

自己鐘意果個贏=我係主流 吹咩
自己鐘意果個輸=尊重少數
講到尾都係輸唔起

我冇話彈劾議案唔係民主喎，但如果民主就係得少數服從多數的話，根本就唔會有彈劾呢個機制出現啦

白票黨出沒注意

但宜家贏咗嗰啲真係用緊前者嘅心態去屌人喎

本來唸住幫你兜
仲屌柒我
算 bye

你覺得weak嘅咪攞出嚟講囉，無頭無尾都唔知你做乜鳩

定期選舉咪就係exactly另一個反口嘅機制囉，只要唔滿意嘅人喺任期內爭取到支持的話

街工行得太前.............

所以唔應該四五年再選，遲反「少數服從多數」原則

哈，我希望鄒家成贏又叫白票黨呀？叫你班傻閪咪撚屌走啲人而係去諗方法碼著佢地又白票呀？柒少陣啦

初選的目的, 就係為左35+, 奪回立法會
迫共匪使橫手dq, 就係咁簡單

同咩台灣韓國魚一d 關係都無

呢啲所謂「高見」post 係初選前少之有少

初選係約束參選人係冇錯架，但就從來都唔係約束選民架，如果唔係點解美國黨內初選啲落選者或者退選者要出嚟endorse返贏嗰個呀？咪就係因為要碼返著嗰啲本身唔滿意初選勝出嘅人囉

on9

初選前post唔通就唔會俾人話分化呀？同埋我都係叫人唔好因為唔尊重少數而得失啲唔滿意嘅選民啫

係架，初選贏撚咗啲票數已經夠入埋立法會喇，唔駛理啲輸咗嘅人嘅支持者喇

屌人on9係唔會幫你拉返啲落選人支持者返嚟

佢地有反口機制

講尊重
立場姐姐選出又有幾多兒登仔尊重
輸左嘅 係咪應該有大將之風去鼓勵支持自己嘅人轉投出選嘅人
而家講協調 到輸左你重覺得有資格講尊重咩

因為選民從來都唔駛尊重參選人架明唔明？但多數嘅人喺正式選舉後就要做好啲等下次選舉時本身嘅少數都唔會成為多數。而喺初選時就係應該避免本身唔係你嘅票同你愈走愈遠架好冇。如果何桂藍同佢啲支持者覺得呢二萬幾票就夠佢贏大選嘅，歡迎繼續奚落啲輸咗嘅人

OK，你攞何桂藍出嚟講，咁首先唔鍾意何桂藍嘅人主要係因為佢一早講明自己唔會衝，同埋喺論壇都講唔出啲實際嘢出嚟去support佢嘅所謂「破局」，咁佢憑其他方面而贏到初選係fine嘅，但佢同佢啲支持者係覺得唔駛理啲質疑？

贏輸嘅候選人都有被奚落嘅時候
我就真係唔明點解會同少數不受尊重扯上關係
你以為輸左就無嘢做？
避免唔係你嘅票飄走嘅最好方法就係助選
聲援出選左嘅候選人 集中票源
如果佢地嘅票流失左
噤就真係要問下輸左嘅做左啲咩

下？呢啲嘢咪exactly係贏嗰個做囉，幾時到輸咗唔gur嘅人主動去做？你係咪調轉咗啲嘢先？

冇理解錯樓豬嘅意思係：

「

民主選舉選出嚟嘅人都可以後來失去民意支持

所以›

民主選舉落選嘅人都有可能後來獲得民意支持

所以›

A）要有機制拉倒最終選舉結果當選者

B）要有機制讓初選結果落選者繼續參與選舉

」

我推舉樓豬坐咗楊潤雄個位，為DSE引入「初考」和無限次補考機制，初考時考生成績只作參考唔計分，正式考試成績考生亦可無限次補考，因為每一次考試都唔一定反映考生實際水平

錯撚晒，一路講緊啲贏咗嘅人屌啲唔順風嘅人唔尊重民主係on9，如果以為少數一定會無條件服從多數而唔的諗辦法碼著佢地嘅只會贏咗初選輸咗大選。

你想導向我講啲落選者要反枱呀？首先佢地真係有權反枱，但支持率一定更低先，因為佢學出賣咗啲初選有投票嘅人。

願賭服輸！
民主之下 你可以投建制添 你會投嗎？

不如調轉一個角度呀，咁親中派當選，你地又係咪因為「少數服從多數」而唔屌佢地呀？當然佢地更加唔駛去特別serve你地啦

"少數服從多數" 只係民主制度嘅一種強制執行力
強迫少數屈服於多數人嘅意志 係一種暴力
應然層面上 "少數服從多數"唔代表係"道德" "正確"

例如自由市場上 就唔一定要有少數服從多數
每個人選擇自己要嘅商品 而唔係投票邊種商品多人要
然後因為"少數服從多數" 就強迫所有人只可以揀某商品

初選之前 首先無同選民交代清楚契約內容
無話選民必然要按初選結果配票
參與初選投票嘅動機 可以好廣泛
例如部份人可能只係以為自己參與
只不過係提供指示畀部份取向模糊嘅人

反而喺契約不清下 不斷叫大眾參與初選
如果之後先話有"少數服從多數"嘅規則
唔跟結果配票 反而係比較唔道德

立法會唔係美國選總統,唔係得爭一個位
有唔同光譜
如果你同意選最多人入去立法會,自然都想補住光譜接近既人入去

同埋如果候選人屌柒你,就話唔尊重你,你講得岩
但係,大佬,你又係選民,其他人又係選民
你/某d人屌其他人就得
佢地屌番轉頭就話係on9

理論上,你做決定都係揀一件事對你最有利
如果你上網上到覺得條氣唔順,而去到投票做一個唔理性既決定
咁係咪應該上少d連登

我都係想focus返喺再raw啲嘅嘢，即係民主係咪純粹係「少數服從多數」6隻字就總結到，而唔想講今次初選機制

咁宜家要票嘅係贏咗嘅人而唔係輸咗嘅人啊嘛

場外點票我地熱血公民五區都排第一

民主係理想，但政治係講策略

泛民同保皇6 4 比例下次次都輸就係因為保皇人地本身就有呀爺配哂票，而泛民就君子咁玩民主。結果自己割票割死自己，人地就派邊個出邊個。

初選只係想所有仲愛香港既人同心係策略上贏返次，唔好再好似散沙咁。

其實你知唔知地區直選次次都係過半架......

而家係要最大利益化，唔好再好似散沙咁。

保皇開哂外掛黎玩呢個民主遊戲，香港市民都可以用我地既方法黎團結起黎，集中返資訊，最大化有同樣理念既人既利害。

Be humble..

屌 波台狗
咁美國民主黨初選點解唔搵桑德斯呀 桑德斯支持者點算呀

好多人話落敗人嘅支持者亂屌河馬係屌票，但其實佢地都唔再需要票時，又點屌票呢？反而勝出人嘅支持者就好似真係唔駛再要呢啲人嘅支持

結果上屆咪搞到希拉里輸咗囉

同咗九東講先，佢地嘅初選出五條飛

睇嚟就唔似係我理解錯你意思，而係呢度幾乎個個都理解你係表達緊輸初選反枱唔認數繼續參選都冇問題。

如果你唔係想表達呢個意思，你應該澄清，你其實係想講反枱唔認數冇問題，還是想講初選落選嘅候選人縱然應該今次讓位得嚟都應該有其它合理渠道繼續政治生涯。

如果你都係一個認同選票嘅人，應該都睇得明，呢個po嘅正皮負皮比例，反映緊大多數人點樣理解你講過嘅說話。你唔會話啲負皮多數係5毛俾你啩？

你澄清咗反而可以平息誤解。

幾時都話賤種華人唔適合民主 中國人係要管

吓 贏左嘅去助選 你係咪搞笑
不如睇下美國兩黨係初選點做
輸左嘅都係自行退選 然後全力支持出選者
而唔係你所講 輸左就可以咩都唔洗做
噤只係賴皮 輸左我就唔撚洗再埋咩35+

啱呀 跟本就唔關咩尊唔尊重少數事
初選共識係集中票源等更多自己人選入
然後樓主演繹到輸左好慘 唔呵番就叫唔尊重
無得競逐議員份糧就話知35+死
噤同街工有咩分別

依件垃圾成日冷係清高發表膠論
完全遠離君群眾

咁何桂藍係咪唔駛再出嚟擺街站啊？講咁多都仲唔明呀？講緊要吸返本身唔支持你啲選民呀

返去聽你嘅大灣駒啦

唔係架，你可以繼續坐定粒六所有選民你都可以操控平均配票架，例如呂智恆啲支持者一個都唔過落何桂藍度，何桂藍係咪都贏撚硬呀？

宜家你個傻閪咪正正反映出淨係少數服從多數幾on9囉，好撚多嘢一開始都係少數，你覺得唔撚啱嘅就用返你嗰套邏輯去反駁啦，淨係識講人數多就啱晒嘅宜家仲係流行地心說咋柒頭

同藍絲啲on9邏輯一樣話咩民主精神就係尊重少數

就算真係有人反枱嘅你吹得佢地漲？唔通你可以取消佢地嘅被選舉權呀？不過我都講咗佢地實係低票，係因為佢地本身違背咗初選時嘅承諾。但宜家啲票唔係寫著贏初選嘅人嘅名架，憑咩坐定粒六佢地啲票一定平均分配晒俾初選嘅勝出者啊？

多數人暴政係John Smith提出唔嘅，美國成個system都係為咗防止多數人暴政，同埋希望政府會顧及返少數人嘅利益，咁美國嘅建國先烈係咪全部係on9藍絲呀？

John Adams提出先啱

同黨同光譜就話助選啫

仲要點會係選民去做
如果真係冇代議士係啱我心水
我點解一定要支持你先

最搞笑嘅佢覺得贏咗初選就可以坐定粒六等人投晒佢地

建制派贏都得唔到人支持係因為
我哋唔當投建制既人係我哋同一班人

而家等於一個team內部協商
無論意見點唔同
最後舉手結果就大家都要跟
如果唔係就無左團結
當左對方係敵人

重點係 本土同泛民當唔當對方係同team

上面會成日講美國大選係得一個人乜乜柒柒，其實我都唔知佢地up乜9，好簡單就係我當落選者兄支持者都喺初選勝出者度揀一個支持喇，佢地唔同你配票而all in 晒一兩個度都已經夠fuck up

本身投佢選市長個d
都投罷免佢呀

唔關事架，講緊如果民主只係得「少數服從多數」嘅就本身連彈劾都唔會有

宜家就係多數人選擇彈劾佢
如果彈劾係少數，就算出左彈劾動議，都拉唔到佢落台

咪就係因為佢贏咗之後唔理高雄人，所以先俾本身嘅少數可以做返多數啊嘛，一路都講緊彈劾機制本身就係俾本身輸咗嘅一方可以翻盤，但如果就只係得少數服從多數嘅，本身佢地就連彈劾都唔應該提，因為喺彈劾投票前，韓國瑜都係一個因為選舉贏咗先上到位嘅人

輸咗嘅人應該唔會去選立法會wor
勝出嗰D要按照約定做初選promise嘅野
最驚佢哋會反口

落選者係唔會去馬啊，去馬佢地只會輸得仲甘添，但佢地啲支持者嘅票呢？唔要啊？

樓主意思係
又無制度硬性約束
贏家又唔應該用道德約束選民
所以投邊個都係睇表現
唔洗理而家結果

落選者認輸
叫支持者轉去勝選者就解決大部分問題
咩策略都總有人唔跟 控制唔到

其實有樣嘢因為唔係重點我本身冇提，就係立法會地區直選為多議席單票制架，如果係全票制嘅本身呢度好多駁論都會成立，但宜家要配票架喎，我唔講何桂藍啊，落選人嘅支持者唔平均配票嘅，林卓廷都係會fuck up架咋

咁點解會有彈劾呢個機制出現去約束多數人呀？

彈劾唔使數人頭

打字很累
I am not going to win in this paralysed Olympic game

無機制佢選到之後日日訓覺叫雞唔做野，係咪仲由得佢呀？

彈劾支國喻落台都係由公投決定，由人民去作主，呢啲咪民主囉

冇人講過彈劾唔係鬥人多喎。不如咁啦，再推遠啲諗下點解民進黨當初會輸俾韓國瑜先？民進黨一路喺高雄都係多數架喎suppose

咁少數服從多數呀嘛，當初輸方做咩要彈劾呀？

咁要假設落選人既支持者淨係想果個人當選
佢地唔會想光譜接近既人當選

如果互屌就唔跟策略
多票既候選人既支持者都可能一樣會嬲嬲豬，唔配票
本土派都有機會受影響

問題係究竟依家係咪咁兒戲，上網互屌已經可以導致唔跟策略

你多撚餘啦，又講唔出有咩錯

輸左嘅去助選=贏左嘅可以坐定粒六
而家講緊退選左唔係等於無嘢做
如果為件事好 係要幫助拉攏自己嘅支持者去支持番出線嘅候選人
確保已經有嘅票源去達至最後目的
呢啲先叫協調

由你開始講咩尊唔尊重少數 (事實係出唔出線嘅人都有被奚落)
到而家講到離曬題話咩出線嘅唔洗再理退選嘅支持者
如果你當呢個初選係individual嘅事可能都重合理
但事實呢個係group project黎
玩得呢個初選嘅都係想合作帶最多嘅自己人去議會
選個個固然要做嘢 助選個個都要全力支援

想問下點配票落去唔參選嘅人？

點樣離題呢請問？一路都係講緊各自嘅支持者度，係你死都要講初選嘅參選人

屌喇星咁撚萌塞架

選民之前信佢先投俾佢，點知上任之後唔兌現俾選民離棄

之後公投結果咪就係少數服從多數囉

如果佢落台之後有本事拎返多數，大可以下次再選架

噤你唔差在尊重埋街工同建制啦噤大愛

你係假設佢淨係支持一個人，唔係成個本土派

我係假設佢地係同時支持幾個
佢地都會為成個本土派諗，點先係最有利

咁一開始係咪所謂唔尊重選舉結果先搞彈劾呀咁？彈劾程序係唔駛大多數人贊成就可以啟動架，之後嗰啲國民黨王金平派倒戈之類嗰啲乜乜柒柒唔計啦，我淨係想問你，既然民主只係得「少數服從多數」嘅，點解要容許到少數人就已經可以發起罷免呀？

乜宜家一人有幾張票？

同意罷免票達93萬9090票、反對罷免票2萬5051票
然後樓主話民主就係「少數服從多數」咁簡單嘅話，韓國瑜就唔會俾人拉落馬啦

應該要尊重少數

罷免韓國瑜高達94萬票 多過佢當年89萬票又點少數唔服從多數呀 更何況2020年既總統大選已經證明佢現時只係剩返三成左右支持 在高雄罷免韓國瑜是絕對多數

「尊重少數」哩個概念可以理解 但係用韓國瑜做例子完全錯晒

咁都要通過公投先罷免架，咁咪大多數人贊成囉

Up乜春?
咁點解要配票?就係得一票囉

35+本身們唔係就要吸納更多人支持咩？唔係嘅話嗰啲「配返啲票俾傳統泛民等佢地吸淺藍票」嘅論點又點嚟呀？

你有冇尊重過藍絲

oic，多議席單票制下爭取最多議席唔駛配票，不如你自己直接去問戴耀庭雷動係咩嚟先？

我冇講過罷免案唔係民主體現呀，但諗下點解罷免案提出嘅門檻要set到咁低先？

你諗好左講初選定唔係初選未呀

咪講緊本土派都要爭取最多議席囉

不過你係要覺得落選者既支持者係抽離既，唔會支持其他候選人，咁我都冇計

咁你初選係為咩呀？乜宜家初選贏咗就入埋立法會喇？

彈出彈入好難捉摸嫁真係
遲下去男女廁都比人屌唔尊重跨性別嘅人

你噤講法其實有無初選都係一樣姐
你又知街工一定輸?
你如果要講初選 就同你個句「係你死都要講初選嘅參選人」矛盾
噤到底你講初選定唔係初選呀

咁事實上作地真係冇義務去轉支持其他人，所以suppose本土派都要爭取呢啲人回巢，只係因為呂智恆直頭同其他兩個本土派算係聯盟嘅關係，光譜近好多所以唔駛太多力去吸佢地。但問題就嚟喇，咁本身呢班人就淨係谷晒落去嗰兩個本土派贏初選嘅人度嗰時，35+嘅雷動都係fuck up架咋，所以我咪話如果今次係全票制嘅咪唔駛講咁隊，但唔係啊嘛

完全唔明你想表達啲乜

可能我理解能力有問題

所以咪話退選嘅要去助選囉
初選只呢個遊戲嘅入場卷
退選之後唔代表已經完結自己嘅回合

如果講無義務 噤點解要入黎初選
學街工噤自己選咪得囉

原來初選就只係得參選人冇選民嘅參與嘅，一句到尾，本身寫咗落選人嘅名嗰啲票係咪唔駛吸返嚟呀？

返返去起點咋嘛，初選機制的確係約束咗參選人輸咗就要支持贏嘅人，足點係我都冇反對過架，但初選唔撚係可以約束到選民意志架

你不如去睇下提出罷免嘅門檻先

樓主死五毛咪覆啦

你講初選嫁
咪講左 退選嘅去要助選囉
助選
識唔識咩叫助選呀

然後？

言下之意即係「輸打贏要」？

咁啲選民又係咪要助埋選呀？一路講緊點吸返啲選民回港你講落選者要做乜乜柒柒

選民點輸打贏要法？

成個機制咪就係保障到少數人都可以有約束當權者嘅權力，再將「呢個人係咪真係適合繼續掌權」呢個議題提早擺上枱面討論囉

樓主將兩個時空拍埋黎講已經嚴重地犯左邏輯錯誤

「一路講緊點吸返啲選民」
噤就唔關初選事啦
有無玩初選嘅都責任去吸納更多支持者嫁啦

你一時又講退選者嘅支持票
一時又講其他選票

所以咪話你成9日彈出彈入囉

同佢做 group project 肯定好撚慘
做完自己個part 就唔洗同其他partner 夾下格式頁數就隊上去

我第三個reply已經係講緊我認為屌鳩唔服氣嘅選民係on9,點樣彈出彈入啊？你不斷提街工出嚟想我做到你口中「彈出彈入」咋掛

都係討論緊民主背後嘅精神有咩問題，照你咁講以後舉例唔可以舉啲發生過嘅事架喇，都唔同時空

統一政綱從來冇出現過添啦，學人講group project

係囉 35+唔撚係共識黎
明撚曬啦

35+有人可以講唔衝，又可以有人講唔一定反對財政預算案，又可以容許有人唔一定反對政府議案，原來咁就叫共同政綱呀？

嘩 噤都真係好民主喎

咁35+嘅意義喺邊呀？even話博中共DQ，都有人講明自己會為咗避免DQ而唔做一啲嘢架

如果有落選者唔服從初選結果照繼續參加正式選舉，造成嘅破壞最多只會𠝹走一千幾百張票，fuck up總成績機會不大（但並非無）

因為一個唔服從初選結果嘅候選人，起碼9成初選投咗佢嘅選民都會離棄佢唔再投俾佢。你估如果藍碧雲真係繼續走出嚟選會攞到幾多票？

但係呢啲茂利嘅政治生涯必然就此玩完，下場會仲堪虞過鳩達CCTai，就算倒伐轉投民賤聯人哋都唔要。即使佢by day 1就已經係鬼，下場都係只會好似法子一樣，當condom屌完就掉。要做得呢類人，智商必需等於或低過法子

我明，Korea Fish除咗走數冇嘢叻🇹🇼

所以我一直講緊嘅唔係初選落選人會唔會出嚟選，而係勝選人點樣看待落選人啲fans呀嘛